緬甸抗爭｜7歲女童在家遭槍擊 死於父親懷中 19歲兄長遭毒打後被捕

緬甸中部城市曼德勒近日不斷發生軍警血腥鎮壓事件，7歲女童欽苗奇（Ma Khin Myo Chit）周二在寓所被士兵射殺。當地居民表示，事發時警員和士兵向街頭圍觀的市民開槍，遇害女童則是在軍方搜屋時遭槍擊身亡，她的19歲兄長亦被軍方毒打及帶走。

曼德勒周二共有3人被軍警殺害，令全國自2月初軍方發動政變後的死亡人數增至260人。緬甸軍方近日持續在曼德勒市中心附近的昌妙達齊（Chanmyathazi）區鎮壓示威，清走民眾設置的路障，又多次向人群開槍。

軍警周二清場時再次向街上眾人開槍，遇害女童欽苗奇一家當日下午被士兵登門搜查，更有士兵向她開槍，欽苗奇最後死於父親懷中，她的兄長亦被捕。從網上流傳照片可見，年僅7歲的欽苗奇滿身是血，腹部可見有傷痕。

痴撚線

人間地獄

手足黑警殺人

聯合國執柒佢啦

血債血償

見人就殺
有撚病

天下極權一樣黑

賤種黑警快啲死

屌你老母臭閪聯合國重唔出兵？垃圾

咁垃圾國家都唔敢郁 點打大鱷

唔知緬甸有冇呢d 偽善左膠

聯合國維和部隊係咪去左火星維和 定去左習近平老母個閪度維和

都係想話比人知自己做護士

831之後第四日已經衝出黎企高地屌大家「搞警二代」
香港真係唔知衰乜先會人道危機面前仲咁多偽善賤種

真係cls

美軍北約幾時先派陸軍落去鎮壓

一嚟中俄唔會批
二嚟冇利益北約唔會繞過聯合國打

咁認真答講真咁多制肘既維和部隊真係執柒左佢啦 呢d擺到明既人道災難都完全做唔到野

其實佢地有心想建國取而代之？

殺紅了眼，人間煉獄

I am Joe Biden and I forgot this message

聯合國啲垃圾有著數就識出黎拎

聯合國要大愛人民幣

就算緬甸死晒幾多人都好
只會繼續關注

食飯睇到佢咁樣衰 忍唔住比咗負皮

冇石油，唔去

戇撚鳩, 自殺式襲擊班撚樣啦

西方國家死撚哂 ?

蚑那附庸蟈

如果個小妹妹係拜登條女 就可能出手

屌你老母獨裁狗

波斯灣戰爭 無聯合國認可，咪一樣幾十個國家出兵
鬼佬wfc 緬甸啦，真係世界警察咩。
盧旺達、赤柬，全國死兩成人以上，一樣無反應。

所以緬甸要靠民族武裝打內戰，不過緬甸人就慘，唔打內戰就被人屠殺，打內戰都係唔知幾時先和平。

反正有能者不作為嘅後果，都唔係有能者自己受返。
鬼佬咪繼續由鳩中國買哂亞非拉啲港口囉，反正班獨裁者貪污嘅錢都係哂鬼佬銀行到

小妹妹都整死

聯合國軍隊要好多國家一齊同意先會出動

美國唔郁鬼有國家郁咩

仿佛做比香港人睇 情況可以去到咁壞

係啦
比著係侵實會核平緬甸啦

世界仍舊沒有人理會

公平咩

從歷史嘅角度睇，呢一年充份展現所有國際組織已經失去效用，國際關係將會出現自二戰以後最重大嘅轉變

一開始民主國家玩嘅野根本唔應該侵埋佢地玩
又要懶係野比佢地入 最後咪搞成咁
大家信奉嘅野都唔同 點可能傾到計

幾時對付佢地警軍家人,一係就行刺放工警軍啦

屌

所以美國絕對會俾中國取代 ,垃圾到

好老實講
今時唔同往日
先唔講美國有無心去插手而家緬甸
當年係美國如日中天
蘇聯行將就木既時候
亦都無第二個國家有能力同美國抗衡
今時今日美國對住佢班盟友已經無當年咁強既號召力
可憐既係遭受暴政殘害既緬甸人

殺返軍人家屬啦

中囯又大勝

聯合國：what?

緬甸⋯⋯⋯
Rip

所以香港都算係咁 好好珍惜

我地可以點樣幫手推到外國或國際組織回應
咁樣都可以視若無睹？
我寧願佢地唔理香港中國都唔可以比佢地咁樣落去啦
Top priority la

有支那嘅垃圾組織 支那仲有否決權 垃圾中嘅垃圾

好心唔好咁戇居民主、獨裁二分法啦
民主國家唔使洗跟國家利益做野咩
G7、五眼、北約咪全部都係民主國家囉
出咗手未啊？

唔好再賴聯合國個機制入邊有中俄
有心做嘢嘅話根本唔需要經過聯合國
出兵伊拉克and干涉敘利亞，中、俄一樣反對
佢想做嘅話會繞過聯合國自己出兵啦
依家唔做擺明就係冇着數所以唔想掂呢壇嘢啦

啱晒黃絲口味，之前唔係要求外國打香港同中國嘅咩？列強入侵時仲容易分敵我，係黃皮膚就殺。係敍利亞、伊拉克都唔會殺錯人。連登仔依家叫緬甸呢啲做人間地獄咁奇怪？？

應該香港獨有

？緬甸係外國入侵？

Push

佢真係幫既話
第一日就幫左啦

自膠 以為你話執柒軍政府

痴線

Donald trump都唔會

最搞笑係勁多連登仔好似而家先突然發現聯合國冇用咁
明明之前幾十年全部都係咁
冷戰時期美國同蘇聯嘅衝突比而家更加勁添啦

最關鍵嘅係聯合國嘅本質根本就唔係維護世界和平，而係一個比個個商議利益嘅平台

（1）聯合國本身啲錢and兵咪又係來自成員國，通過的決議亦都有賴成員國支持
講到尾做或者唔做都係成員國嘅決定

（2）毫無疑問，大部份情況下世界各國之間利益一定有衝突，就同一個議題達唔成共識都好正常

（3）聯合國嘅定位從來都係一個平台比唔同國家溝通，角色就好似一棟大廈嘅保安處，入邊有齊唔同領事館，等唔同國家之間可以就廣泛議題溝通，最後保安點做係睇個班領事之間有冇共識

（4）一啲冇咁多利益衝突嘅議題咪可以透過聯合國順利合作囉，例如文化保育、全球暖化

（5）聯合國話明就係地球上所有國家，撇除中、俄嘅話根本就冇意義
民主國家圍爐嘅早有G7、北約、五眼；不見得就好有效維護和平、推廣民主，因為人哋本質根本就唔係維護和平、民主
國際政治一切都同利益相關
如果佢哋真係好想做嘅話，中、俄反對，咪一樣照做，具體參考伊拉克戰爭、干涉敘利亞

國際政治從來都唔係理想主義嘅烏托邦，而係弱肉強食嘅鬥獸場
與期怪罪聯合國呢個稻草人，不如認真反省下人類社會嘅本質係乜嘢

Ps呢個世界由原始人進化到有文明嗰一刻開始，剝削、不公、暴力同戰爭就伴隨人類
如果睇返人類文明差唔多成萬年歷史，而家呢一刻已經係最少戰爭嘅狀態啦，呢樣野要感謝核彈，只有恐怖平衡先可以有足夠威懾力阻止大國之間爆發戰爭

好撚樣衰+好撚柒

仲指意美國佬出兵
人不嬲自私，以前美國佬出兵都係有利益
或者利益比人侵害先打
依加美國咁撚多大愛和平膠
計劃出兵一定比人屌死

或者設身處地
搭狗鐵見到有細路墮軌
但班車已經差10幾米就到
你都淨係會啪緊急制唔跳落去抱佢啦
口講人地要做正義之師係好易
但關乎人命既時候你有冇勇氣一命換一命

呢種仇恨點樣化解

On9仔

痴撚線軍閥

無計
已經比支滲透完再改造

應該全世界都會有
但惟獨香港先會一車車咁出一堆呢d偽善走狗
好似係fb/ ig 企少陣道德高地會死咁

無樣所以用份工拎高地溝女

緬甸依啲地方
同香港差唔多

而家好似冇方法撤換常任理事國
應該要俾加拿大、澳洲、德國或日本取代中俄

過唔到個議會架中俄一定會否決

而家出私人軍隊就得

聯合國其實有咩用?